不只人臉識別 傳中國收集所有公民聲紋資訊

總部設在美國紐約的「人權觀察」組織披露，中國公安部門正與科技公司合作，以反恐名義大量採集中國公民的聲紋數據。有分析人士認為，收集公民的聲紋和收集指紋一樣，必須合法授權，否則是侵犯公民個人隱私權。
美國自由亞洲電台報導，人權觀察組織日前發佈的報告顯示，中國政府正在採集公民聲紋樣本以建立全國聲紋數據庫。中國有關當局正與生產中國80%語音識別技術的科大訊飛公司（Iflytek）合作，開發一種試驗性監控系統，可以從電話通話中自動識別目標人的聲紋資料。

人權觀察中國部主任蘇菲理查森（Sophie Richardson）表示，中國政府一直在採集千千萬萬人民的聲紋特徵，但整個計劃缺乏透明性，也沒有法律規範採集目標或相關資料的用途。在美國紐約的中國人權工作者劉青表示，中國政府一直都在肆無忌憚監控中國民眾，「採用聲紋技術只是北京（當局）監控民眾的一個新手段。北京（當局）監控公民的權力根本沒有任何制衡。」

劉青擔心，中國當局以反恐名義收集民眾的聲紋數據，很容易被警方濫用，例如利用聲紋數據打擊和報復異議人士等，「中國政府還在利用人臉識別、走路姿態等其它生物特徵，加強監控公民，以維護其統治。」

人權觀察的報告稱，近年來，中國政府為了大量監控和社會控制，不斷加強利用生物特徵技術，包括建構大規模生物特徵數據庫。截至2015年，中國公安機關已在主要試點地區之一的安徽省採集到7萬份人聲樣本。這些人聲生物特徵數據將與警方數據庫中的居民身份證號碼聯結，還可聯結其他個人的生物特徵和檔案訊息，包括民族、住址、甚至酒店訂房紀錄等。

北京的律師李靜林表示，中國公安部門和人工智能公司合作開發收集公民聲紋數據的技術，這一行為目前處於法律灰色地帶，雖侵犯了公民隱私權，但外界難以說明警方和科技公司違反了什麼法律。

好得人驚，狗最後也是改不了吃屎

你唔身有屎點解要監控？

五毛同呢幅gif無分別

最好連你老母做雞都俾人監控埋

Oct 23近期活躍五毛
0群龍共舞
1三色貓
2JR
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5Romanov
6曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
7優美開始
8dewi
9newlife
10RedBaron
11bb chu
12十卜ching

手機支援監聽才能銷售

1984

依家支那根本是超級邪惡軸心